# Схема мониторинга с использованием prometheus и grafana на базе consul autodiscovery.

*******************************************************************************************

## Задание

### Что нужно сделать

Настройте VictoriaMetrics либо Prometheus с хранилищем VictoriaMetrics (по желанию).
На основе кластера Consul добавьте в конфигурацию Prometheus динамический поиск хостов.
Нарисуйте дашборд с использованием переменных, которые генерируются на основе данных (хостов) из Prometheus.
Придумайте цель для снятия метрик и реализуйте мониторинг на основе данной цели.


### Рекомендации

Если у вас возникают проблемы с выбором метрик, используйте беспроигрышный вариант — USE.
Используйте переменные, чтобы динамически переключаться между таргетами.
Попробуйте поэкспериментировать с разными экспортёрами для большей дифференциации дашбордов и внутреннего удовлетворения.
Помните о базовых правилах работы с Grafana (нейминг, отсутствие избыточности и другое).
Хороший пример цели для снятия метрик: «хочу понимать, как активность пользователей на моём веб-сервисе влияет на использование ресурсов».

*******************************************************************************************

## Решение

Схема состоит из 3 серверов consul, nginx в качестве load balancer и 2 backend серверов. 

Система мониторинга разворачивается из docker-compose (папка dockprom).

В качестве источника данных мониторинга для экспортеров prometheus используется сервер consul с зарегистрированными сервисами. Сервисами являются экспортеры prometheus. 

Установка и регистрация сервисов (экспортеров) через роли ansible (папка ansible/exporters).

Деплой кластера consul также через роли ansible (папка ansible/consul)

*nginx exporter требует параметра "stub_status: on" в location /nginx_status в конфиге nginx. 

